<p align="center"><img src="https://aviata.kz/static/images/new/aviata-header-logo.png" width="300"></p>

## Календарь низких цен на авиабилеты

### TODO

1. Создайте свой `.env`, укажите в нем данные вашего окружения
2. `composer update` - установим все, что нужно
3. `php artisan migrate` - создание таблиц
4. `php artisan db:seed` - запишем направления в таблицу
5. Добавим в крон джоб <br>
    ``0 0 * * * cd /path-to-project/ && php artisan schedule:run >> /dev/null 2>&1``<br>
    Каждую ночь в 00:00 система будет получать дешевые билеты по всем направлениям за 12 месяцев и результат - кэшировать

Тип кэширования - файловый (/storage/framework/cache).<br>

Если по какой-то причине, в кэше не найдены данные по ключу (а формат ключа `ticket.direction.month`, например `ticket.ALA-CIT.3`),
то тут же отправится запрос в сторонний сервис skypicker, достанет билет и запишет в кэш.

<b>Джоб RetrieveTickets.php</b><br>
Отправляет запрос в API skypicker, достает данные в зависимости какие параметры переданы:
1. если `$direction` = массив направлений и `$month = 'all'` (что бывает ночью кроном), то джоб получит дешевые билеты по всем направлениям на все 12 месяцев и запишет в кэш.
2. если `$direction` = направление как строка и `$month` = integer (если кэш сломался), то джоб отправит единичный запрос и запишет в кэш.